git init — инициилизация нового репозитория;
git clone [url] — склонировать репозиторий;
git add . — добавить все новые файлы, или git add filename — добавить отдельный файл. Можно и git add folder_name — добавит папку;
git commit -m «Commit message»


git branch — вывести список всех веток репозитория, значек * будет стоять напротив текущего;
git branch [new-branch] — создать новую ветку new-branch;
git branch -D [old-branch] — удалить ветку old-branch;


git checkout [branch-name] - переключится на ветку branch-name
git push origin [branch-name]
